工作滿足度港人排尾二 日本最低

【明報專訊】有國際人力資源機構的調查指出，港人對工作的滿足度（job satisfaction）在34個地區中排第二低，只有46%港人對工作感滿足，僅高於工作滿足度最低的日本，當地44%人對工作感滿足，最高則是墨西哥，有82%。調查又發現，只有33%港人公餘時間會主動參與義務僅三成港人主動做義工

國際人力資源機構Randstad在7至8月調查，訪問全球34個地區逾萬名18至65歲的僱員，至少每個地區訪問400名僱員，其中港人對工作滿足度排第二低。46%受訪港人對工作感滿足，13%感到不滿足，滿足度較對上一次調查下跌1個百分點﹔日本的僱員則對工作最不滿足，有23%人感到不滿足，僅44%人感到滿足。墨西哥有最多人對工作感到滿足，82%受訪者對工作感滿足，不滿足的只佔5%；內地亦有七成人對工作感滿足，當地僱員對工作感不滿足僅佔4%。

此外，被問到公餘時間會否主動參與義務工作，以內地最多，66%人稱會主動做義工，香港則有33%；有77%港人表示若僱主給予有薪假期則願意做義工。然而只有21%受訪港人表示，接受獲得有薪假期做義工的安排。74%受訪港人稱，想於有社會責任的公司工作。

竟然唔係第一

差啲啲就可以贏架仔，好可惜呀

唔怪得香港咁多崇日撚 一擔擔

做又做得多 辛又辛苦啲 滿意度又低

好撚 on 9

地獄黎嫁屌！！

兩個都係賤奴社會

僅三成港人主動做義工

同中國紅十字會香港分會話後生唔捐血一樣

記低先, 呢個係香港既榮譽

事實上一定唔止差少少，日本d 工作環境仲賤過狗

香港都好慘
有廿蚊張 中華廠商會主席呢啲濕鳩腦細

城市仔黎講自殺律應該高過日本

香港同日本人都好中意返工

有時喺到諗...
遲下呢啲國際性調查
會唔會冇左香港，得返中國